Complete documentation of az commands 
	https://learn.microsoft.com/en-us/cli/azure/



General:

    Login to Azure: az login
    List available subscriptions: az account list
    Set active subscription: az account set --subscription <subscription_id>
    Get current subscription: az account show

Resource Group:

    Create a resource group: az group create --name <group_name> --location <location>
    List resource groups: az group list
    Delete a resource group: az group delete --name <group_name>

Virtual Machines:

    Create a virtual machine: az vm create --resource-group <group_name> --name <vm_name> --image <image_name> --admin-username <username> --admin-password <password>
    Start a virtual machine: az vm start --resource-group <group_name> --name <vm_name>
    Stop a virtual machine: az vm stop --resource-group <group_name> --name <vm_name>
    Restart a virtual machine: az vm restart --resource-group <group_name> --name <vm_name>
    Delete a virtual machine: az vm delete --resource-group <group_name> --name <vm_name>

Networking:

    Create a virtual network: az network vnet create --resource-group <group_name> --name <vnet_name> --address-prefix <address_prefix>
    Create a network security group: az network nsg create --resource-group <group_name> --name <nsg_name>
    Create a public IP address: az network public-ip create --resource-group <group_name> --name <ip_name>
    Create a network interface: az network nic create --resource-group <group_name> --name <nic_name> --vnet-name <vnet_name> --subnet <subnet_name>

Storage:

    Create a storage account: az storage account create --resource-group <group_name> --name <storage_name> --sku Standard_LRS
    List storage accounts: az storage account list
    Create a storage container: az storage container create --name <container_name> --account-name <storage_name>
    Upload a file to storage: az storage blob upload --container-name <container_name> --name <blob_name> --type block --source <local_file_path>

App Service:

    Create an app service plan: az appservice plan create --resource-group <group_name> --name <plan_name> --sku <sku>
    Create a web app: az webapp create --resource-group <group_name> --plan <plan_name> --name <app_name> --runtime <runtime>
    Configure connection string for app: az webapp config connection-string set --resource-group <group_name> --name <app_name> --settings <name>=<value> --connection-string-type SQLAzure

SQL Database:

    Create a SQL server: az sql server create --resource-group <group_name> --name <server_name> --admin-user <username> --admin-password <password>
    Create a SQL database: az sql db create --resource-group <group_name> --server <server_name> --name <db_name> --edition <edition> --service-objective <service_objective>

Key Vault:

    Create a key vault: az keyvault create --resource-group <group_name> --name <vault_name> --location <location>
    Set a secret in key vault: az keyvault secret set --vault-name <vault_name> --name <secret_name> --value <secret_value>

Cosmos DB:

    Create a Cosmos DB account: az cosmosdb create --resource-group <group_name> --name <db_account_name> --kind <kind> --locations <locations>
    Create a database in Cosmos DB: az cosmosdb database create --resource-group <group_name> --name <db_account_name> --db-name <db_name>
    Create a container in Cosmos DB: az cosmosdb collection create --resource-group <group_name> --collection-name <collection_name> --name <db_account_name> --db-name <db_name>

Container Registry:

    Create a container registry: az acr create --resource-group <group_name> --name <registry_name> --sku <sku>
    List container registries: az acr list
    Log in to a container registry: az acr login --name <registry_name>

Azure Active Directory:

    Create an Azure AD app registration: az ad app create --display-name <app_name> --password <password> --available-to-other-tenants
    List Azure AD app registrations: az ad app list --output table

Cognitive Services:

    Create a Text Analytics service: az cognitiveservices account create --name <service_name> --resource-group <group_name> --kind TextAnalytics --sku <sku>